\section{Unit-Tests}
\begin{flushright}{\slshape    
     Program testing can be a very effective way to show the presence of bugs,
     but is hopelessly inadequate for showing their absence} \\ \medskip ---
     Edsger Wybe Dijkstra \cite{Dijkstra.1972}
\end{flushright}
  
Während der Entwicklung wurden verschiedene Tests mit dem Test-Framework JUnit
\sectionReference{sec:testwerkzeuge} durchgeführt. Die Komponenten Utils, Server und
Mediator wurden vollständig mit Unit-Tests getestet. Mit JUnit erstellte Tests sind wiederholbar und somit
können die Tests immer wieder mit denselben Testdaten automatisiert durchgeführt
werden. Eine Wiederholbarkeit von Tests ist sehr wichtig, da nur dann
sichergestellt werden kann, dass ein Fehler auch wirklich korrigiert wurde. 

Da eine große Anzahl von Testklassen und -methoden entstanden ist, wurden die
Tests mittels der Test-Suiten und Kategorien von JUnit strukturiert. Somit
können genau die gewünschten Tests gestartet werden und der Programmierer kann
leichter den Überblick über die vorhandenen Tests behalten.

Auf das Framework Mockito \sectionReference{sec:mockito} musste
zurückgegriffen werden, weil die Anwendung in Schichten und Module eingeteilt
ist. Wenn eine Klasse der obersten oder mittleren Schicht getestet werden soll,
besteht eine Abhängigkeit zu den Klassen der unteren Schicht. Fehler in diesen
Klassen können somit Fehler in den zu testenden Klassen verursachen. Mockito
wurde verwendet, um diese Abhängigkeiten zu minimieren und die Tests unabhängig
von anderen Klassen durchführen zu können. 